# `gRPC`: запуск и эксплуатация облачных приложений `Go` и `Java` для `Docker` и `Kubernetes`. К.Индрасири, Д. Курупу.

## Введение в `gRPC`

`Микросервисная архитектура` - способ создания приложений, которые состоят из отдельных автономных (в плане разработки,
развертывания и маштабирования), бизнес-ориентированных и слабо связанных между собой сервисов.

Микросервисы требуют большее количество подключений, по сравнению с монолитным приложением. Методы межпроцессного
взаимодействия - один из важных аспектов распределенных приложений, который надо учитывать при выборе архитектуры. Оно
может реализовываться путем обмена сообщениями в асинхронном стиле. Есть реализация синхронного взаимодействия в виде
запросов и ответов в виде архитектурного стиля `REST`. В большинстве случаев `REST сервисы` громозкие, неэффективные и
подвержены ошибкам в ходе межпроцессорного взаимодействия.

### Что такое `gRPC`